【國金89樓】許正宇騎劫積金局助MPF送中 - 程總裁

節錄

【國金89樓】許正宇騎劫積金局助MPF送中 - 程總裁

■財庫局局長許正宇。資料圖片

強積金關乎市民退休生活，可投資的資產有一定制約，以管理風險，這個正常不過，是故滬深兩間證券交易所持倉上限僅為10%，原因就是中國資本市場未完全開放，就算滬港通、深港通啟動多年，積金局過去多年仍然重申條件未成熟。

不過財庫局局長許正宇在其Blog一聲令下，滬深交易所成為強積金「核准交易所」，10%上限緊箍咒消失，難道許局長收到中國資本賬開放的絕密消息？如果不是，那轉捩點是甚麼？買賣股票流動性風險如何remedy？。。。。。。。。。。

大佬，。。。。。。。。。。。。局長一定係幫佢哋注射咗豬激素，所以熟得咁快？

積金局之後回應亦搞笑，解釋滬深交易所獲納入，係根據「最近一次檢視和評核，並參照一籃子關乎交易所的具體因素和市場因素的審核準則」，請問即是甚麼因素、甚麼準則？更有趣嘅係，早年積金局主席黃友嘉解釋過A股遲遲未完全開通，係因為業界需求不大，想投資中國亦可以買H股。係啊，許局長都自爆A股只佔強積金總資產1.12%，乜近排打工仔突然對A股需求大咗咩？定其實係A股對強積金需求大咗，要拎香港市民血汗錢去托市？

許局長唔只幫大家開咗條退休金送中渠道，仲送埋去波蘭同印尼！華沙證券交易所上市公司總市值只係約1萬億港元，印尼證券交易所市值亦只係3萬億港元，但獲納入「核准交易所」原因同兩間分別幾十萬億元市值嘅交易所一致，政策可謂毫無邏輯可言。

其實積金局。。。。。。。。

程總裁

你咪轉 MPF 去北美股票基金囉

北美都好多老千股。

講真而家港股同買支那股有咩分別

有好多都買返好多qq 阿里

一定要揀被動式追蹤指數

如果好似永明咁， 你只可以揀核心累積